[{
    "question": "ما هو الشيء الذي كلما تحرّك خطوة فقد شيئاً من ذيله؟",
 "response": "إبرة الخياطة" } ,
 {
    "question": "ما هو الشيء الذي يكون أمامك دائمًا ولا تستطيع رؤيته؟",
 "response": "المستقبل" } ,
 {
    "question": "شيء طويل القامة عندما يكون صغيرًا، لكن طوله يقصر مع تقدمه بالعمر، ما هو؟",
 "response": "الشمعة" } ,
 {
    "question": "إنه يتبعك في جميع الأنحاء، ويحاكي كل حركة تتحركها، لكن لا يمكنك لمسه، فما هو؟",
 "response": "الظل" } ,
 {
    "question": "أختفي إذا قلت اسمي، من أنا؟",
 "response": "الصمت" } ,
 {
    "question": "له أسنان ولكن لا يمكنه أبدًا أن يعض، فما هو؟",
 "response": "المشط" } ,
 {
    "question": "إنه يرتفع وينخفض، لكنه لا يزال غير قادر على التحرك في أي مكان، فما هو؟",
 "response": "السلالم" } ,
 {
    "question": "على الرغم من أنه ملك لك، إلا أن الآخرين يستخدمونه أكثر منك، ما هو؟",
 "response": "اسمك" } ,
 {
    "question": "لها شفرات ولكن لا يمكن استخدامها كأداة قطع، فما هي؟",
 "response": "المروحة" } ,
 {
    "question": "إذا كانت ابنة تيريزا هي أم بناتي، فمن أنا بالنسبة لتيريزا؟",
 "response": "انا ابنة تيريزا" } ,
 {
    "question": "ما الذي لا يمكنك وضعه في الوعاء؟",
 "response": "غطاء الوعاء" } ,
 {
    "question": "لدي بحار بلا ماء، وسواحل بلا رمال، وبلدان بلا بشر، وجبال بلا أرض، ما أنا؟",
 "response": "الخريطة" } ,
 {
    "question": "رجل يحلق عدة مرات في اليوم، ولا يزال لديه لحية، من هذا الرجل؟",
 "response": "الحلاق" } ,
 {
    "question": "ولدت ماري في 25 ديسمبر، لكن عيد ميلادها يكون دائمًا في الصيف، كيف يكون هذا ممكنًا؟",
 "response": "تعيش ماري في نصف الكرة الجنوبي" } ,
 {
    "question": "اقلبني على جانبي فأصبح كل شيء، وقطّعني إلى نصفين فأصبح لا شيء، ما أنا",
 "response": "رقم 8" } ,
 {
    "question": "تشتريه للأكل ولكن لا تأكله أبدًا، فما هو؟",
 "response": "الطبق" } ,
 {
    "question": "ذا كان كنت تملكني فأنت تريد مشاركتي، وإذا شاركتني فأنت لا تملكني، ما أنا؟",
 "response": "السر" } ,
 {
    "question": "إنها مستديرة وخضراء، لا يمكنك أكلها وبالتأكيد لا تريد الاحتفاظ بها، أنت فقط تمررها إلى الشخص الآخر، ما هي؟",
 "response": "كرة التنس" } ,
 {
    "question": "ليس لها أجنحة حقيقية، لكنها تستطيع الطيران، ولها ذيل، ما هي؟",
 "response": "الطائرة الورقية" } ,
 {
    "question": "ما اسم الفنان الذي رسم لوحة الموناليزا؟",
 "response": "ليوناردو دافنشي" }


]
